索羅斯曾稱後悔投資Pltr 持股上季賺近2.6億美元

1筆讓「金融巨鱷」索羅斯（George Soros）感到後悔的投資，讓這名億萬富豪上季進帳近2.6億美元（約73.79億元台幣）。

根據周二提交監管機關的文件，索羅斯旗下投資公司索羅斯基金管理（Soros Fund Management）截至去年底持有近1846萬股資料探勘業者Palantir科技公司股票，數量與去年第3季持平。不過，索羅斯持有的Palantir股票截至去年底價值近4.35億美元，高於去年第3季的1.75億美元左右。

值得一提的是，索羅斯基金管理去年11月在聲明中表示，該公司最近未買進Palantir股票，首次投資Palantir的時間是2012年，索羅斯基金管理對決定投資Palantir感到後悔。索羅斯基金管理當時表示，已拋售所有該公司允許賣出的股票，索羅斯基金管理會繼續拋售該股。

索羅斯基金管理說：「索羅斯基金管理是在未充分理解大數據負面社會影響時投資Palantir…索羅斯基金管理不認同Palantir商業策略。」

.....

大戶講嘢要掉轉黎睇

死廢老 唔係好彩佢食谷種啦

屌你老母死廢老